var que1 = new Array();
var que2 = new Array();

var ques1 = new Array();
var quess1 = new Array();


//初级题

que1[1] = {
    'question': '植物的光合作用是指',
    'answers': ['(A) 将赤、橙、黄、绿、青、蓝、紫等各种颜色的可见光混合，形成白光的物理现象', '(B) 动物在生长过程中，需要阳光的照射才能消化、吸收营养物质的现象', '(C) 植物在光的照射下，利用叶绿体将二氧化碳和水转化为有机物，并释放出氧气的生化过程', '(D) 植物在光的照射下，利用叶绿体将氧气和水转化为有机物，并释放出二氧化碳的生化过程'],
    'correctAnswer': 3
};

que1[2] = {
    'question': '太阳系的中心天体是 ',
    'answers': ['(A) 地球', '(B) 太阳', '(C) 月球', '(D) 冥王星'],
    'correctAnswer': 2
};

que1[3] = {
    'question': '当今世界上最大的动物是',
    'answers': ['(A) 大象', '(B) 蓝鲸', '(C) 恐龙', '(D) 鳐鱼'],
    'correctAnswer': 2
};

que1[4] = {
    'question': '大气中的氧和二氧化碳含量能够保持相对平衡，“功劳”主要归于',
    'answers': ['(A) 动物', '(B) 绿色植物', '(C) 微生物', '(D) 人类'],
    'correctAnswer': 2
};

que1[5] = {
    'question': '地球和宇宙中的绝大多数星球一样，是',
    'answers': ['(A) 球形的', '(B) 平面的', '(C) 正方形的', '(D) 圆形的'],
    'correctAnswer': 1
};

que1[6] = {
    'question': '受到污染之后，受害最重的人群往往是',
    'answers': ['(A) 老人', '(B) 婴幼儿', '(C) 妇女', '(D) 病人'],
    'correctAnswer': 2
};

que1[7] = {
    'question': '预防产生洪水灾害的最积极的措施是',
    'answers': ['(A) 上游植树造林', '(B) 中游加固堤坝', '(C) 下游疏通河道', '(D) 沿途多修大坝'],
    'correctAnswer': 1
};

que1[8] = {
    'question': '大气中水汽的主要供应者是',
    'answers': ['(A) 海洋', '(B) 降水', '(C) 湖泊', '(D) 河流'],
    'correctAnswer': 1
};

que1[9] = {
    'question': '汽车尾气排放口在1.5米以下，因此通常儿童吸入的汽车尾气比成人',
    'answers': ['(A) 少', '(B) 有时多，有时少', '(C) 多', '(D) 一样多'],
    'correctAnswer': 3
};

que1[10] = {
    'question': '在下列废品中，如果没有回收，对环境造成危害最大的是',
    'answers': ['(A) 废纸', '(B) 废玻璃', '(C) 废电池', '(D) 腐烂菜叶'],
    'correctAnswer': 3
};

que1[11] = {
    'question': '因空气污染引起的酸性降水被称为',
    'answers': ['(A) 酸水', '(B) 酸雨', '(C) 酸雾', '(D) 酸气 '],
    'correctAnswer': 2
};

que1[12] = {
    'question': '海洋占地球表面积的',
    'answers': ['(A) 71%', '(B) 10%', '(C) 25%', '(D) 50%'],
    'correctAnswer': 1
};

que1[13] = {
    'question': '绿色产品是指',
    'answers': ['(A) 没有受到污染的产品', '(B) 有益于健康的产品', '(C) 既没有受到污染又不会污染环境和破坏环境的产品', '(D) 表面为绿颜色的产品'],
    'correctAnswer': 3
};

que1[14] = {
    'question': '发明蒸汽机的人是',
    'answers': ['(A) 法拉第', '(B) 牛顿', '(C) 瓦特', '(D) 爱迪生'],
    'correctAnswer': 3
};

que1[15] = {
    'question': '月亮围绕地球转一圈的周期有多长？',
    'answers': ['(A) 一年', '(B) 一个月', '(C) 12小时', '(D) 一天'],
    'correctAnswer': 4
};

que1[16] = {
    'question': '地球围绕太阳转一圈的周期有多长？',
    'answers': ['(A) 一年', '(B) 一个月', '(C) 12小时', '(D) 一天'],
    'correctAnswer': 1
};

que1[17] = {
    'question': '为什么先看见闪电后听到雷声？',
    'answers': ['(A) 光波在空气中的传播速度比声速快', '(B) 闪电比打雷先发生', '(C) 人的眼睛比耳朵灵敏', '(D) 人主观感觉的差异'],
    'correctAnswer': 1
};

que1[18] = {
    'question': '在温度恒定的室内，赤脚站在瓷砖上觉得比站在棉花上冷，是因为:',
    'answers': ['(A) 瓷砖表面比棉花温度低', '(B) 瓷砖比棉花传热快', '(C) 瓷砖比棉花坚硬', '(D) 脚被棉花包裹'],
    'correctAnswer': 2
};

que1[19] = {
    'question': '野生老虎的寿命一般为',
    'answers': ['(A) 5岁', '(B) 15岁', '(C) ＜10岁', '(D) 25岁'],
    'correctAnswer': 4
};

que1[20] = {
    'question': '感冒时吃东西没有滋味的原因主要是',
    'answers': ['(A) 鼻腔堵塞', '(B) 味觉不敏感', '(C) 空气通过鼻腔的量少', '(D) 鼻粘膜充血膨胀，嗅细胞接触不到气味'],
    'correctAnswer': 4
};

que1[21] = {
    'question': '光年时天文学中常用的单位，它是',
    'answers': ['(A) 距离单位', '(B) 质量单位', '(C) 时间单位', '(D) 速度单位'],
    'correctAnswer':1
};
que1[22] = {
    'question': '目前已知，太阳系中共有',
    'answers': ['(A) 六个行星', '(B) 七个行星', '(C) 九个行星', '(D) 五个行星'],
    'correctAnswer':3
};
que1[23] = {
    'question': '空气中含量最多的气体成分是',
    'answers': ['(A) 氧气', '(B) 臭氧', '(C) 氮气', '(D) 二氧化碳'],
    'correctAnswer':3
};
que1[24] = {
    'question': '百家姓》中的第一个姓氏是什么？',
    'answers': ['(A) 陈', '(B) 王', '(C) 赵', '(D) 李'],
    'correctAnswer':3
};
que1[25] = {
    'question': '人的正常体温是多少？',
    'answers': ['(A) 35度左右', '(B) 36度左右', '(C) 37度左右', '(D) 38度左右'],
    'correctAnswer':3
};
que1[26] = {
    'question': '动物呼吸吸取的是氧气，而呼出的是什么？',
    'answers': ['(A) 氮气', '(B) 二氧化碳', '(C) 一氧化碳', '(D) 甲烷'],
    'correctAnswer':2
};
que1[27] = {
    'question': '我国目前有四个直辖市，它们是',
    'answers': ['(A) 北京，上海，广州，重庆', '(B) 北京，重庆，天津，杭州', '(C) 上海，重庆，天津，济南', '(D) 北京，上海，天津，重庆'],
    'correctAnswer':4
};
que1[28] = {
    'question': '离地球最近的一颗恒星是哪一颗？',
    'answers': ['(A) 太阳', '(B) 金星', '(C) 银河', '(D) 冥王星'],
    'correctAnswer':1
};
que1[29] = {
    'question': '澳大利亚在地球上的哪一个洲？',
    'answers': ['(A) 欧洲', '(B) 美洲', '(C) 亚洲', '(D) 大洋洲'],
    'correctAnswer':4
};
que1[30] = {
    'question': '下列生物属于哺乳动物的是',
    'answers': ['(A) 蟋蟀', '(B) 蝴蝶', '(C) 蝙蝠', '(D) 蜻蜓'],
    'correctAnswer':3
};
que1[31] = {
    'question': '利用滑轮组吊起重物的优点是什么？',
    'answers': ['(A) 不能省力，但能改变用力方向', '(B) 既能省力，又能改变用力方向', '(C) 能省力，但不能改变用力方向', '(D) 主要是省力'],
    'correctAnswer':2
};
que1[32] = {
    'question': '地球仪上连接南北两极的半圆形弧线叫什么？表示什么方向。',
    'answers': ['(A) 经线，表示南北方向', '(B) 纬线，表示南北方向', '(C) 经线，表示东西方向', '(D) 纬线，表示东西方向'],
    'correctAnswer':1
};
que1[33] = {
    'question': '抓水中的鱼时，手伸到所看到的鱼的位置常常不能抓到鱼，主要原因是？',
    'answers': ['(A) 因为光的透射，我们看到的并不是鱼的实际位置', '(B) 因为光的辐射，我们看到的并不是鱼的实际位置', '(C) 因为光的反射，我们看到的并不是鱼的实际位置', '(D) 因为光的折射，我们看到的并不是鱼的实际位置'],
    'correctAnswer':4
};
que1[34] = {
    'question': '我们看到的大海为什么是蓝色的？',
    'answers': ['(A) 海水里面含有大量空气，与水混合后，我们看到的海水就是蓝色的了', '(B) 海水里面含有大量微生物，其颜色是蓝色的', '(C) 人眼看到的海水的颜色，是海水对太阳反射光的颜色。太阳光照到海洋上时，蓝色光线被反射出来，其它颜色的光线都被海水吸收了', '(D) 太阳光照到海洋上时，因为光的折射，我们看到的海水就是蓝色的了'],
    'correctAnswer':3
};
que1[35] = {
    'question': '鳄鱼在吞食猎物时，总是流着眼泪，所以人们称假惺惺的眼泪为鳄鱼泪。那么，鳄鱼流泪是因为悲伤吗？',
    'answers': ['(A) 鳄鱼流泪不是悲伤，而是通过流眼泪掩盖气味，从而避免其他动物抢食', '(B) 鳄鱼流泪不是悲伤，而是在通过盐腺排泄体内多余的盐分', '(C) 鳄鱼流泪是因为悲伤，因为鳄鱼的智商比较高', '(D) 鳄鱼流泪是因为悲伤，因为动物也是有丰富情感和灵性的，只是人类不了解而已'],
    'correctAnswer':2
};
que1[36] = {
    'question': '锅里面的油烧着了，能不能用水去泼？',
    'answers': ['(A) 能。当往锅里倒水，水汽化以后会把油与空气隔开，使火熄灭', '(B) 不能。因为油比水轻，当往锅里倒水，水会沉到油层下面，不但不能把油与空气隔开，反而使油层往上涨，以至溢出并与空气的接触面积增加，火越烧越旺', '(C) 能。因为水不能燃烧，当往锅里倒水，水会阻碍油的燃烧，从而使火熄灭', '(D) 不能。因为高温下水会汽化，变得可以燃烧，反而使火越烧越旺'],
    'correctAnswer':2
};
que1[37] = {
    'question': '体操运动员上器械前用白粉擦手，目的都是为了防止擦伤手。',
    'answers': ['(A) 对，白粉可以减少运动员皮肤与器械间的摩擦力', '(B) 不对。体操房里有两种白粉，一种是镁粉，另一种是滑石粉。擦镁粉是为了增加手掌与器械之间的摩擦力、避免脱手，而滑石粉是用来减少运动员皮肤与器械间的摩擦力的。', '(C) 不对。用白粉擦手的主要目的，是吸汗、防滑。', '(D) 不对。体操房里的白粉是用于增加手掌与器械之间的摩擦力，避免脱手的。'],
    'correctAnswer':2
};
que1[38] = {
    'question': '下列属于不可回收的垃圾是',
    'answers': ['(A) 废纸', '(B) 碎玻璃', '(C) 破塑料袋', '(D) 青菜梗'],
    'correctAnswer':4
};
que1[39] = {
    'question': '电荷有正、负两种，下列说法正确的是',
    'answers': ['(A) 同种电荷互相吸引，异种电荷互相排斥', '(B) 两种不同的电荷可以组成更大的电荷', '(C) 根据距离不同，吸引和排斥都有可能', '(D) 同种电荷互相排斥，异种电荷互相吸引'],
    'correctAnswer':4
};
que1[40] = {
    'question': '在雷电来临时，电光一闪即逝，但雷声却隆隆不断，这是因为',
    'answers': ['(A) 雷一个接一个打个不停', '(B) 雷声经过地面．山岳和云层多次反射', '(C) 光的传播速度比声的传播速度大', '(D) 声的传播速度比光的传播速度大'],
    'correctAnswer':2
};
que1[41] = {
    'question': '在绕地球飞行的飞船上产生失重现象是因为：',
    'answers': ['(A) 那里没有地球引力了', '(B) 飞船的离心力抵消了地球引力', '(C) 飞船飞得很快', '(D) 地球引力和月球的引力相互抵消'],
    'correctAnswer':2
};
que1[42] = {
    'question': '1986年的切尔诺贝利核电站事故是世界核电史上最严重的事故，它发生于',
    'answers': ['(A) 美国', '(B) 法国', '(C) 原苏联', '(D) 德国'],
    'correctAnswer':3
};
que1[43] = {
    'question': '核能最大的特点是：',
    'answers': ['(A) 能量高度集中', '(B) 清洁', '(C) 廉价', '(D) 取之不竭'],
    'correctAnswer':1
};
que1[44] = {
    'question': '在日常生活中，自己在商场中经过挑选感到满意的衣服，回家后却发现衣服的色彩发生了变化，造成这种情况的主要原因是',
    'answers': ['(A) 衣服染料的质量有问题', '(B) 商场和家中环境湿度不同', '(C) 商场和家中的环境温度不同', '(D) 商场和家中的照明用的光源不同'],
    'correctAnswer':4
};
que1[45] = {
    'question': '埋木桩前，通常将埋入地下的一段表面用火微微烧焦，是因为',
    'answers': ['(A) 碳在常温下化学性质非常稳定，不容易氧化，而且还防止虫蛀', '(B) 木桩烧焦形成碳，在常温下具有还原性，可以防水', '(C) 为了美观', '(D) 便于端部加工成尖的形状，插入地面'],
    'correctAnswer':1
};
que1[46] = {
    'question': '格林尼治天文台在哪个国家？',
    'answers': ['(A) 美国', '(B) 法国', '(C) 英国', '(D) 德国'],
    'correctAnswer':3
};
que1[47] = {
    'question': '人类经过千百年的探索，到16世纪是谁建立日心说后才普遍认识到：地球是绕太阳公转的行星之一？',
    'answers': ['(A) 哥白尼', '(B) 达尔文', '(C) 巴比伦', '(D) 托米勒'],
    'correctAnswer':1
};
que1[48] = {
    'question': '阿拉伯数字最早产生于：',
    'answers': ['(A) 阿拉伯地区', '(B) 古希腊', '(C) 古印度', '(D) 古罗马'],
    'correctAnswer':3
};
que1[49] = {
    'question': '1903年，美国人制造出了飞机',
    'answers': ['(A) 莱特兄弟', '(B) 富尔顿', '(C) 福特', '(D) 瓦特'],
    'correctAnswer':1
};
que1[50] = {
    'question': '用弹簧秤称石块的重量，在水中称弹簧秤的读数比在空气中称',
    'answers': ['(A) 大', '(B) 小', '(C) 一样', '(D) 看情况'],
    'correctAnswer':2
};
que1[51] = {
    'question': '用冰块冷冻食物，最好把冰块放在食物',
    'answers': ['(A) 上方', '(B) 下方', '(C) 中间', '(D) 旁边'],
    'correctAnswer':1
};
que1[52] = {
    'question': '放风筝的线为什么拉不直？',
    'answers': ['(A) 风筝线太细', '(B) 风太大', '(C) 风筝线受地球吸引', '(D) 风筝线有弹性'],
    'correctAnswer':3
};
que1[53] = {
    'question': '轿车急刹车时，前后对地面的压力的情况是',
    'answers': ['(A) 前轮较大', '(B) 后轮较大', '(C) 前、后轮一样大', '(D) 在前、后轮之间交替变化'],
    'correctAnswer':1
};
que1[54] = {
    'question': '一般用什么颜色作为危险报告色？',
    'answers': ['(A) 红色', '(B) 橙黄色', '(C) 绿色', '(D) 反光的白色'],
    'correctAnswer':1
};
que1[55] = {
    'question': '计算机内部，一切信息的存取、处理和传送的形式是：',
    'answers': ['(A) ASCII码', '(B) BCD码', '(C) 二进制', '(D) 十六进制'],
    'correctAnswer':3
};
que1[56] = {
    'question': '下列哪一个单位名称不是表示温度的单位？',
    'answers': ['(A) 开氏', '(B) 华氏', '(C) 旁氏', '(D) 摄氏'],
    'correctAnswer':3
};
que1[57] = {
    'question': '汽车轮胎上的沟纹主要作用是',
    'answers': ['(A) 增加与地面的摩擦', '(B) 排除雨水和泥水', '(C) 美观和减重', '(D) 增加车身的缓冲'],
    'correctAnswer':1
};
que1[58] = {
    'question': '把一个充满氢气的气球放到空中，它将：',
    'answers': ['(A) 一直向上升', '(B) 升到一定高度后，停止上升', '(C) 一直升，最后爆炸', '(D) 飞出大气层'],
    'correctAnswer':3
};
que1[59] = {
    'question': '根据营养学家的分析，什么颜色蔬菜的营养物质一般都比较低？',
    'answers': ['(A) 颜色深的蔬菜', '(B) 颜色浅的蔬菜', '(C) 紫色的蔬菜', '(D) 黄色的蔬菜'],
    'correctAnswer':2
};
que1[60] = {
    'question': '我国集中式给水中，最常用的消毒方法是什么？',
    'answers': ['(A) 臭氧消毒', '(B) 加氯消毒', '(C) 加碘消毒', '(D) 紫外线消毒'],
    'correctAnswer':2
};
que1[61] = {
    'question': '衬衣领口因汗迹而产生的黄斑的主要成分是什么？',
    'answers': ['(A) 脂肪酸', '(B) 蛋白质，还有矿物滓等', '(C) 甘油酸', '(D) 尿素和尿酸'],
    'correctAnswer':2
};
que1[62] = {
    'question': '购买回去的蔬菜，通常烹饪前要放在清水中浸泡30分钟左右，主要是为了',
    'answers': ['(A) 增加保鲜时间', '(B) 去除残留农家肥', '(C) 杀虫', '(D) 去除残留农药'],
    'correctAnswer':4
};
que1[63] = {
    'question': '被蚊虫叮咬后，皮肤常常发痒或起疱块。为迅速止痒消肿，可以',
    'answers': ['(A) 冷水冲', '(B) 涂猪油', '(C) 涂牙膏', '(D) 涂浓肥皂水'],
    'correctAnswer':4
};
que1[64] = {
    'question': '5月31日是“世界无烟日”。香烟燃烧产生的烟气中含有许多致癌物和有害物质，其中对人类危害最大的是什么？                                  ',
    'answers': ['(A) 雾霾', '(B) 尼古丁qqq（C10H14N2）', '(C) 焦油', '(D) 一氧化碳'],
    'correctAnswer':2
};
que1[65] = {
    'question': '下列说法中正确的是',
    'answers': ['(A) 计算机体积越大，其功能就越强', '(B) 两个显示器屏幕尺寸相同，则它们的分辨率相同', '(C) 照相机像素越高，照相的效果越好', '(D) CPU的主频越高，其运算速度一般越快'],
    'correctAnswer':4
};
que1[66] = {
    'question': '哪个城市被称为世界“雾都”？',
    'answers': ['(A) 伦敦', '(B) 巴黎', '(C) 墨西哥', '(D) 重庆'],
    'correctAnswer':1
};
que1[67] = {
    'question': '花卉从观赏部位可分为观花类、观叶类、观果类、观茎类、观芽类。下面属于观茎类的是                                                       ',
    'answers': ['(A) 月季', '(B) 金银茄', '(C) 仙人掌', '(D) 猪笼草'],
    'correctAnswer':3
};
que1[68] = {
    'question': '下列物质中，可用来做为家用冰箱除臭剂的是',
    'answers': ['(A) 冰块', '(B) 废报纸', '(C) 活性炭', '(D) 木块'],
    'correctAnswer':3
};
que1[69] = {
    'question': '通常所说的“白色污染”，是指什么污染？',
    'answers': ['(A) 不可降解塑料所造成的污染', '(B) 冰块造成的污染', '(C) 废纸造成的污染', '(D) 废布造成的污染'],
    'correctAnswer':1
};
que1[70] = {
    'question': '下列方法中，可以除去水壶中的水垢的是？',
    'answers': ['(A) 用醋浸泡一会儿', '(B) 用酱油浸泡一会儿', '(C) 用盐水浸泡一会儿', '(D) 用小火干烧一会儿'],
    'correctAnswer':1
};
que1[71] = {
    'question': '柿饼的表面有一层白色粉末，这粉末是',
    'answers': ['(A) 蔗糖', '(B) 果糖', '(C) 葡萄糖', '(D) 淀粉'],
    'correctAnswer':3
};
que1[72] = {
    'question': '铜器生锈或出现黑点，用什么可以擦掉？',
    'answers': ['(A) 盐', '(B) 醋', '(C) 酒精', '(D) 酱油'],
    'correctAnswer':1
};
que1[73] = {
    'question': '洗有颜色的衣服时，先用什么浸泡10分钟然后再洗，不容易掉色？',
    'answers': ['(A) 百分之5的盐水', '(B) 百分之50的盐水', '(C) 酒精', '(D) 漂白水'],
    'correctAnswer':1
};
que1[74] = {
    'question': '请问以下哪个说法不准确？',
    'answers': ['(A) 醋不能用于醒酒', '(B) 炖骨头汤时促进骨头钙、磷溶解', '(C) 鲜花插入醋里面，可数日不谢', '(D) 洗头发时，在水中加一点醋，可防脱发'],
    'correctAnswer':1
};
que1[75] = {
    'question': '以下哪个选项中的糖按比例混合后甜度最高？',
    'answers': ['(A) 蔗糖、葡萄糖', '(B) 果糖、葡萄糖', '(C) 果糖、蔗糖', '(D) 果糖、乳糖'],
    'correctAnswer':2
};
que1[76] = {
    'question': '医疗上用作收敛剂，可使机体组织收缩，减少腺体的分泌的物质是',
    'answers': ['(A) 明矾', '(B) 皓矾', '(C) 蓝矾', '(D) 绿矾'],
    'correctAnswer':2
};
que1[77] = {
    'question': '三国演义中，诸葛亮七擒孟获时遇哑泉，其中可致人哑巴的是哪一种物质？',
    'answers': ['(A) 硫酸钡', '(B) 硫酸铜', '(C) 硫酸锌', '(D) 碳酸铜'],
    'correctAnswer':2
};
que1[78] = {
    'question': '下列哪种物质常用于保护食物，以免被微生物侵蚀而腐败？',
    'answers': ['(A) 食盐', '(B) 酒精', '(C) 醋酸', '(D) 硝酸钾'],
    'correctAnswer':1
};
que1[79] = {
    'question': '下列说法不正确的是',
    'answers': ['(A) 猪油、花生油等油脂属于酯类', '(B) 珂罗酊用于封瓶口', '(C) 肥皂的主要成份是高级脂肪酸钠', '(D) 火棉的成份实际就是纤维素'],
    'correctAnswer':4
};
que1[80] = {
    'question': '下列哪个试剂可除去圆珠笔墨迹？',
    'answers': ['(A) 丙酮', '(B) 酒精', '(C) 盐水', '(D) 醋'],
    'correctAnswer':1
};
que1[81] = {
    'question': '下列哪种元素污染大气或饮水时，可引起人的牙齿骨质疏松？',
    'answers': ['(A) 碘', '(B) 硫', '(C) 汞', '(D) 氟'],
    'correctAnswer':4
};
que1[82] = {
    'question': '很多人都喜欢吃水果，下列关于水果的说法哪个是正确的？',
    'answers': ['(A) 水果可以代替蔬菜', '(B) 削去果皮不能解决农药问题', '(C) 水果富含的维生素特别多', '(D) 多吃水果可以减肥'],
    'correctAnswer':2
};
que1[83] = {
    'question': '钢是由什么组成的？',
    'answers': ['(A) 铁、铝', '(B) 铁、碳', '(C) 铁、锡', '(D) 铁、铜'],
    'correctAnswer':2
};
que1[84] = {
    'question': '黄金与其它金属混合可以制成五颜六色的色金首饰。当黄金与铜按比例混合，能制成',
    'answers': ['(A) 赤色金', '(B) 褐色金', '(C) 红色金', '(D) 黄色金'],
    'correctAnswer':3
};
que1[85] = {
    'question': '长期使用铝制品作为食品容器，会引发下列哪种疾病？',
    'answers': ['(A) 肠胃疾病', '(B) 甲状腺肿大', '(C) 老年痴呆症', '(D) 癌症'],
    'correctAnswer':3
};
que1[86] = {
    'question': '绿色蔬菜营养营养丰富，下列不属于绿色蔬菜所含营养物质的为',
    'answers': ['(A) 钙质', '(B) 叶酸', '(C) 维生素C', '(D) 维生素A'],
    'correctAnswer':1
};
que1[87] = {
    'question': '引起光化学烟雾事的初始污染物主要来自',
    'answers': ['(A) 燃烧排放的烟尘', '(B) 工厂排放的废气', '(C) 汽车尾气', '(D) 生产事故排出的毒气'],
    'correctAnswer':3
};
que1[88] = {
    'question': '急性CO中毒的急救，下列哪项措施是错误的？',
    'answers': ['(A) 脱离中毒现场', '(B) 吸入新鲜空气', '(C) 保持呼吸道通畅', '(D) 及早给予解毒剂美兰'],
    'correctAnswer':4
};
que1[89] = {
    'question': '酒精灯火焰温度最高的是　　',
    'answers': ['(A) 外焰', '(B) 内焰', '(C) 焰心', '(D) 灯芯'],
    'correctAnswer':1
};
que1[90] = {
    'question': '钢笔吸墨水是利用了　　',
    'answers': ['(A) 大气压力', '(B) 水的压力', '(C) 水的张力', '(D) 笔芯的引力'],
    'correctAnswer':1
};
que1[91] = {
    'question': '海水结冰后，味道是　　',
    'answers': ['(A) 淡的', '(B) 咸的', '(C) 甜的', '(D) 辣的'],
    'correctAnswer':2
};
que1[92] = {
    'question': '在地图上确定方向一般按　　',
    'answers': ['(A) 上南下北，左西右东', '(B) 上北下南，左西右东', '(C) 上北下南，左东右西', '(D) 上南下北，左东右西'],
    'correctAnswer':2
};
que1[93] = {
    'question': '“水往低处流”的现象是由引起的　　',
    'answers': ['(A) 地势高低', '(B) 大气压力', '(C) 地球引力', '(D) 地球磁场'],
    'correctAnswer':3
};
que1[94] = {
    'question': '汽车的雾灯是　　',
    'answers': ['(A) 红色', '(B) 橙色', '(C) 白色', '(D) 黄色'],
    'correctAnswer':2
};
que1[95] = {
    'question': '一天中气温最高的时间大约在　　',
    'answers': ['(A) 上午10点', '(B) 下午2点左右', '(C) 中午12点左右', '(D) 傍晚6点左右'],
    'correctAnswer':2
};
que1[96] = {
    'question': '军人穿的迷彩服是受什么动物启发而发明的？',
    'answers': ['(A) 变色龙', '(B) 壁虎', '(C) 鱼', '(D) 猴子'],
    'correctAnswer':1
};
que1[97] = {
    'question': '“孤掌难鸣”说明什么物理知识？',
    'answers': ['(A) 物体间力的作用是相互的', '(B) 作用力和反作用力', '(C) 速度与声音', '(D) 冲击力与声音'],
    'correctAnswer':1
};
que1[98] = {
    'question': '厨房的吸油烟机，应安装在炉灶的　　',
    'answers': ['(A) 上方', '(B) 下方', '(C) 后面', '(D) 侧边'],
    'correctAnswer':1
};
que1[99] = {
    'question': '冬季架设电线时，应　　',
    'answers': ['(A) 紧一些', '(B) 松一些', '(C) 选粗的线', '(D) 选细的线'],
    'correctAnswer':1
};


//提高题
ques1[1] = {
    'question': '淡水资源占地球水资源的百分比是多少？',
    'answers': ['(A) 3%', '(B) 20% ', '(C) 1% ', '(D) 80%'],
    'correctAnswer': 1
};

ques1[2] = {
    'question': '地球臭氧层破坏的主要原因是人类广泛使用和排放_______而造成的。 ',
    'answers': ['(A) 二氧化碳', '(B) 二氧化硫', '(C) 氟氯烃类', '(D) 氮氧化物'],
    'correctAnswer': 3
};

ques1[3] = {
    'question': '臭氧层可以保护地球上的生物主要是因为 ',
    'answers': ['(A) 它可以过滤掉太阳光中的紫外线', '(B) 它可以吸收大气中的二氧化硫，生成氧气', '(C) 它挡住了太阳的热量', '(D) 它帮助地球保温'],
    'correctAnswer': 1
};
ques1[4] = {
    'question': 'DNA是指 ',
    'answers': ['(A) 提供人体营养的主要物质', '(B) 影响环境质量的主要物质', '(C) 控制生物遗传的主要物质', '(D) 影响生物体体重的一种物质'],
    'correctAnswer': 3
};
ques1[5] = {
    'question': '含磷洗衣粉中的_________是造成水体富营养化的罪魁祸首。 ',
    'answers': ['(A) 磷酸', '(B) 磷酸盐', '(C) 氟氯烃类', '(D) 氮氧化物'],
    'correctAnswer': 2
};
ques1[6] = {
    'question': '地球表面的大气能使太阳短波辐射到达地面，但地表向外放出的长波热辐射线却被大气吸收，这样就使地表与低层大气温度增高。这种大气的保温效应俗称为 ',
    'answers': ['(A) 厄尔尼诺现象', '(B) 大气回流现象', '(C) 温室效应（类似于栽培农作物的温室）', '(D) 光的热辐射效应'],
    'correctAnswer': 3
};
ques1[7] = {
    'question': '城市区域环境噪声标准规定，居住区、文教机关区昼间不超过55分贝，夜间不超过______分贝。 ',
    'answers': ['(A) 30', '(B) 40', '(C) 45', '(D) 50'],
    'correctAnswer': 3
};
ques1[8] = {
    'question': '酸雨是指pH值______的大气湿沉降，包括雨水、冰雪、雾露等。 ',
    'answers': ['(A) ＞5.6', '(B) ＞7', '(C) ＜5.6', '(D) ＜7'],
    'correctAnswer': 3
};
ques1[9] = {
    'question': '我国封建社会形成是在 ',
    'answers': ['(A) 春秋末期', '(B) 战国时期', '(C) 唐朝', '(D) 春秋时期'],
    'correctAnswer': 2
};
ques1[10] = {
    'question': '人类的历史不过只有几百万年，而地球已有多少岁了？ ',
    'answers': ['(A) 50亿', '(B) 60亿', '(C) 40亿', '(D) 30亿'],
    'correctAnswer': 1
};
ques1[11] = {
    'question': '废电池随处丢弃主要会产生什么污染？ ',
    'answers': ['(A) 重金属污染', '(B) 白色污染', '(C) 酸雨', '(D) 大气污染'],
    'correctAnswer': 1
};
ques1[12] = {
    'question': '如果一个地区的___元素分布异常，可引起地方性甲状腺肿或克汀病。 ',
    'answers': ['(A) 铁', '(B) 硒', '(C) 碘', '(D) 钙'],
    'correctAnswer': 3
};
ques1[13] = {
    'question': '核电站是利用原子核裂变反应放出的核能发电的装置，它所用的核燃料是 ',
    'answers': ['(A) 镭', '(B) 铀', '(C) 氢', '(D) 氦'],
    'correctAnswer': 2
};
ques1[14] = {
    'question': '下列四种日常使用的存物袋中，比较环保的“绿色”包装袋是 ',
    'answers': ['(A) 塑料袋', '(B) 纸质袋', '(C) 全棉布质袋', '(D) 仿皮袋'],
    'correctAnswer': 3
};
ques1[15] = {
    'question': '我国被称为“活化石”的爬行动物是 ',
    'answers': ['(A) 大熊猫', '(B) 白暨豚', '(C) 扬子鳄', '(D) 金丝猴'],
    'correctAnswer': 3
};
ques1[16] = {
    'question': '生态平衡是指 ',
    'answers': ['(A) 在一定时间内生态系统中的生物和环境之间、生物各个种群之间，通过能量流动、物质循环和信息传递，使它们相互之间达到高度适应、协调和统一的状态', '(B) 一个生物种群中，相同年龄段的不同性别的生物体之间在数量上的一种平衡状态', '(C) 大自然中，处于食物链上方的生物体与处于食物链下方的生物体在数量上的一种平衡状态', '(D) 自然界中的某个生物种群在数量上长期保持不变的一种状态'],
    'correctAnswer': 1
};
ques1[17] = {
    'question': 'UFO是指 ',
    'answers': ['(A) 不明来历、不明性质，漂浮及飞行在天空的物体。', '(B) 国际标准化组织', '(C) 黑匣子', '(D) 未知的生物种群'],
    'correctAnswer': 1
};
ques1[18] = {
    'question': '我国农历中有多少个节气？ ',
    'answers': ['(A) 12个', '(B) 24个', '(C) 36个', '(D) 7个'],
    'correctAnswer': 2
};
ques1[19] = {
    'question': '化学或物理中的“分子”是指： ',
    'answers': ['(A) 组成某种物质、并保持其化学性质的最小单位', '(B) 将某种物质分割到不能再分割的时候就得到分子', '(C) 物理世界中最新发现的基本粒子', '(D) 由极小颗粒组成的小单元体'],
    'correctAnswer': 1
};
ques1[20] = {
    'question': '我国古典文学四大名著是什么？ ',
    'answers': ['(A) 红楼梦、甄嬛记、还珠格格、金瓶梅', '(B) 红楼梦、西游记、水浒传、三国演义', '(C) 西游记、水浒传、聊斋志异、隋唐演义', '(D) 水浒传、三国传、史记、二十年目睹之怪现状'],
    'correctAnswer': 2
};
ques1[21]={
    'question':'废弃塑料在自然界中自行降解大概要多少时间？',
    'answers':['(A) 10～20年','(B) 100～300年','(C) 50～80年','(D) 5～10年'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[22]={
    'question':'农历中的立春是在公历的哪一天？',
    'answers':['(A) 3月15号','(B) 2月4号','(C) 春节','(D) 春节的前一天'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[23]={
    'question':'我国历史上的四大发明是：',
    'answers':['(A) 围棋、中国象棋、麻将、扑克','(B) 印刷术、火药、指南针和造纸术','(C) 印刷术、孔明灯、太极拳和造纸术','(D) 印刷术、地沟油、算盘和农历'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[24]={
    'question':'1952年12月发生了震惊世界的英国伦敦烟雾事件，两个月内造成1。2万多人死亡，造成伦敦烟雾事件的原因是什么？',
    'answers':['(A) 水污染','(B) 燃煤产生的废气污染','(C) 沙尘暴','(D) 机动车尾气所排放的有害气体（一氧化碳等）浓度过大'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[25]={
    'question':'电子计算机技术在半个世纪中虽有很大进步，但至今其运行仍遵循着一位科学家提出的基本原理。他就是',
    'answers':['(A) 牛顿','(B) 爱因斯坦','(C) 爱迪生','(D) 冯·诺依曼'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[26]={
    'question':'一个完整的计算机系统应该包括',
    'answers':['(A) 计算机及其外部设备','(B) 主机、键盘、显示器','(C) 系统软件与应用软件','(D) 硬件系统与软件系统'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[27]={
    'question':'电话的发明者是',
    'answers':['(A) 马可尼','(B) 达尔文','(C) 贝尔','(D) 爱迪生'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[28]={
    'question':'在外太空中的一艘宇宙飞船发生剧烈爆炸，距离爆炸点1000米的人可以见爆炸声吗？',
    'answers':['(A) 因为距离较远，所以不能','(B) 因为相对距离较近，所以能','(C) 因为没有空气传声，所以不能','(D) 看情况而定'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[29]={
    'question':'地球内部可以分为那三层：',
    'answers':['(A) 地壳、地幔、地核','(B) 地壳、平流层、地核','(C) 地壳、地幔、稳流层','(D) 地壳、平流层、稳流层'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[30]={
    'question':'回收一吨废纸能生产多少再生纸？',
    'answers':['(A) 500千克','(B) 800千克','(C) 1000千克','(D) 200千克'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[31]={
    'question':'环境保护法律法规中所指“三废”是指',
    'answers':['(A) 生活垃圾、医疗垃圾、建筑垃圾','(B) 废气、废水、废渣','(C) 不可回收垃圾、不可降解垃圾、有辐射的废物','(D) 腐烂食物、废水、垃圾'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[32]={
    'question':'给太平洋起名，并曾经率领船队为人类第一次闯开环绕地球航行道路的是',
    'answers':['(A) 西班牙的航海家哥伦布','(B) 葡萄牙的航海家费尔南多·麦哲伦','(C) 英国的航海家弗朗西斯·德雷克','(D) 中国的航海家郑和'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[33]={
    'question':'“维度”是几何学及空间理论的基本概念。构成空间的每一个因素（如长、宽、高）叫做一维，如直线是一维的，平面是二维的，普通空间是三维的。而“四维”，一般是指加上',
    'answers':['(A) 温度','(B) 质量','(C) 时间','(D) 体积'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[34]={
    'question':'世界人口的剧增给全球资源和生态环境造成巨大压力。1999年10月12日，世界人口就突破了？',
    'answers':['(A) 50亿','(B) 60亿','(C) 70亿','(D) 45亿'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[35]={
    'question':'从科学范畴上，可将环境分为哪些种类？',
    'answers':['(A) 社会环境和自然环境','(B) 社会环境和人文环境','(C) 生态环境和人文环境','(D) 生态环境和自然环境'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[36]={
    'question':'以下不属于清洁能源的是：',
    'answers':['(A) 地热能','(B) 风能','(C) 火力发电','(D) 太阳能'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[37]={
    'question':'关于纳米材料的说法，不正确的是',
    'answers':['(A) “纳米”是一个表示长度的计量单位','(B) 纳米材料具有奇特的光、电、磁、热、力和化学方面的性质','(C) 用纳米级的颗粒组成的材料就叫纳米材料','(D) 目前，制备纳米材料的主要原料是某种谷物'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[38]={
    'question':'关于炭烤羊肉串，下列说法不正确的是',
    'answers':['(A) 炭烤羊肉串时不可能完全杀死肉中的微生物','(B) 炭烤羊肉串时不可能完全杀死肉中的寄生虫','(C) 炭烤羊肉串和它所放出的烟气中含有大量致癌物质','(D) 炭烤羊肉串对大众健康没有危害'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[39]={
    'question':'化肥施用过量会使土壤质地下降，长期使用化肥还会使耕地出现板结现象。下列哪个说法是不合理的',
    'answers':['(A) 通过改进施肥方法，提高肥效利用率','(B) 改变灌溉方式以减少化肥随水流失，如微喷灌溉就能比漫灌明显减少化肥的损失','(C) 有针对性地选用复合肥，有机肥比无机肥更好','(D) 测土施肥是重要的科学施肥方法'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[40]={
    'question':'关于雾霾，下列说法不正确的是',
    'answers':['(A) 雾霾，是雾和霾的组合词，但实际上雾和霾的区别并不大。','(B) 高密度人类活动会排放大量细颗粒物，一旦排放超过大气循环能力和承载度，细颗粒物浓度将持续积聚，此时如果受静稳天气等影响，极易出现大范围的雾霾。','(C) 雾是由大量悬浮在近地面空气中的微小水滴或冰晶组成的气溶胶系统，而空气中的灰尘、硫酸、硝酸等颗粒物组成的气溶胶系统造成视觉障碍的叫霾。','(D) 与雾相比，霾对人的身体健康的危害更大，特别是人的呼吸系统。'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[41]={
    'question':'哪一种动物不是青藏高原上的珍稀动物？',
    'answers':['(A) 黑颈鹤','(B) 藏羚羊','(C) 藏狗','(D) 野牦牛'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[42]={
    'question':'下列哪些垃圾不用单独存放和特殊处理：',
    'answers':['(A) 废电池','(B) 废酸液','(C) 碎骨头','(D) 日光灯管'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[43]={
    'question':'世界上国家和地区分布最多的洲是：',
    'answers':['(A) 亚洲','(B) 非洲','(C) 大洋洲','(D) 欧洲'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[44]={
    'question':'下列有关我国地势特点叙述正确的是：',
    'answers':['(A) 地势东高西低，呈现阶梯状分布','(B) 地势西高东低，呈现三级阶梯','(C) 地形多种多样，山区面积广大','(D) 以小起伏的平原地形为主'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[45]={
    'question':'1976年唐山大地震所处的地震带是',
    'answers':['(A) 东南沿海地震带','(B) 西北地震带','(C) 西南地震带','(D) 华北太行山、京津唐地震带'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[46]={
    'question':'珠穆朗玛峰位于',
    'answers':['(A) 中、缅边境','(B) 中、尼边境','(C) 中、巴边境','(D) 中、印边境'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[47]={
    'question':'有一种头似马、角似鹿、尾似驴、蹄似牛，俗称“四不像”的珍奇动物，其野生种群18世纪在我国灭绝。1985年我国分批引进80多只，建立自然保护区，进行在自然界恢复野生种群的研究，这种动物是',
    'answers':['(A) 藏羚羊','(B) 梅花鹿','(C) 麋鹿','(D) 马鹿'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[48]={
    'question':'造成温室效应的气体主要是，还有氯氟烃、甲烷、氮氧化合物、臭氧等。',
    'answers':['(A) 二氧化碳','(B) 二氧化硫','(C) 氧气','(D) 氮气'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[49]={
    'question':'下列说法正确的是',
    'answers':['(A) 造成温室效应的气体只有二氧化碳','(B) 鱼有耳朵','(C) 地球自转是指地球围绕地心的运动','(D) 鲨鱼是卵生的'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[50]={
    'question':'核酸有两种物质，一类叫脱氧核糖核酸，另一类叫',
    'answers':['(A) 磷酸','(B) 核糖核酸','(C) 硝酸','(D) 线粒体'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[51]={
    'question':'近代粒子物理学研究表明，除了强力和弱力之外，还存在',
    'answers':['(A) 电磁力和引力','(B) 电磁力和离心力','(C) 吸收力和离心力','(D) 吸收力和重力'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[52]={
    'question':'秦迅速成为战国后期最富强的封建国家，主要是归功于',
    'answers':['(A) 实行军功爵制','(B) 商鞅变法','(C) 土地私有化','(D) 实行县治'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[53]={
    'question':'1954年，哪个国家建成了世界上第一座核电站？',
    'answers':['(A) 美国','(B) 英国','(C) 德国','(D) 原苏联'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[54]={
    'question':'我国自行设计制造的第一座核电站于1993年投入运行，结束了我国无核电的历史。这个核电站是。',
    'answers':['(A) 大亚湾核电站','(B) 秦山核电站','(C) 岭澳核电站','(D) 田湾核电站'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[55]={
    'question':'航空与航天的区别是',
    'answers':['(A) 航空在大气层以内，航天在大气层以外','(B) 航空在大气层以外，航天在大气层以内','(C) 航空是利用火箭，航天是利用航天飞机','(D) 没有很大区别'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[56]={
    'question':'海龟的寿命可达多少？',
    'answers':['(A) 1000岁','(B) 30岁','(C) 100岁','(D) 300岁'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[57]={
    'question':'“天下兴亡，匹夫有责”是谁提出的？',
    'answers':['(A) 杜甫','(B) 施耐庵','(C) 顾炎武','(D) 范仲淹'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[58]={
    'question':'世界最大的平原是？',
    'answers':['(A) 松辽平原','(B) 尼日尔河三角洲','(C) 亚马逊平原','(D) 柴达木盆地'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[59]={
    'question':'太阳系九大行星中质量最大的是哪个星体？',
    'answers':['(A) 金星','(B) 木星','(C) 水星','(D) 太阳'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[60]={
    'question':'什么动物在古埃及受到严格保护？',
    'answers':['(A) 狗','(B) 猫','(C) 牛','(D) 孔雀'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[61]={
    'question':'一个人在赤道上用弹簧秤称了一次自己的体重，身体条件相同的情况下又到北极去称了一次，那么：',
    'answers':['(A) 赤道重，北极轻','(B) 赤道轻，北极重','(C) 一样重','(D) 如果用杆秤，则赤道重、北极轻'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[62]={
    'question':'第一育种方形西瓜的是一位',
    'answers':['(A) 日本人','(B) 英国人','(C) 美国人','(D) 荷兰人'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[63]={
    'question':'和世界上大多数国家一样，我国电力系统的额定频率标准定为HZ。',
    'answers':['(A) 50','(B) 60','(C) 70','(D) 220'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[64]={
    'question':'压力越高，水的沸点',
    'answers':['(A) 越低','(B) 越高','(C) 不变','(D) 不确定'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[65]={
    'question':'水力发电是利用江河水流从高处流到低处存在的',
    'answers':['(A) 位能','(B) 落差','(C) 动能','(D) 机动能'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[66]={
    'question':'风力发电是将空气流动的转变为电能。',
    'answers':['(A) 位能','(B) 动能','(C) 势能','(D) 风能'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[67]={
    'question':'目前，制造计算机所用的电子器件是什么？',
    'answers':['(A) 大规模集成电路与超大规模集成电路','(B) 晶体管','(C) 芯片','(D) 电子管'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[68]={
    'question':'WinZip是一个什么软件？',
    'answers':['(A) 病毒软件','(B) 加密软件','(C) 浏览器软件','(D) 压缩软件'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[69]={
    'question':'局域网最大传输距离为',
    'answers':['(A) 几百米～几公里','(B) 几十公里','(C) 几百公里','(D) 几千公里'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[70]={
    'question':'菠菜有时有涩口感，这是由于菠菜中含有什么物质？',
    'answers':['(A) 草酸','(B) 醋酸','(C) 尿酸','(D) 乙酸'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[71]={
    'question':'自然界中鬼火是某元素的氢化物自燃的结果，请问这种元素是',
    'answers':['(A) 氢元素H','(B) 氮元素N','(C) 磷元素P','(D) 钾元素K'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[72]={
    'question':'水中的某些营养元素过高，可导致水面上藻类疯长，水质恶化，发生“赤潮”和“水华”现象，请问这主要是什么元素？',
    'answers':['(A) 氢元素H','(B) 氮元素N','(C) 磷元素P','(D) 钾元素K'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[73]={
    'question':'什么化合物是导致职业病矽肺病的主要成分？',
    'answers':['(A) 石灰粉尘','(B) 氧化钙粉尘','(C) 碳酸钙粉尘','(D) 二氧化硅粉尘'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[74]={
    'question':'根据制作工艺，茶叶分为绿茶、红茶、乌龙茶的依据是什么？',
    'answers':['(A) 绿茶用人工制作，乌龙茶是半手工，红茶是机械化制作','(B) 绿茶用机械化制作，乌龙茶是半手工，红茶是人工制作','(C) 红茶是不发酵茶，乌龙茶是半发酵茶，绿茶是发酵茶','(D) 绿茶是不发酵茶，乌龙茶是半发酵茶，红茶是发酵茶'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[75]={
    'question':'我们常吃的辣椒属于什么类蔬菜？',
    'answers':['(A) 茄果类','(B) 荚果类','(C) 茎菜类','(D) 结球叶菜类'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[76]={
    'question':'环境中的主要致癌因素是',
    'answers':['(A) 物理有害因素','(B) 化学有害因素','(C) 生物有害因素','(D) 食物有害因素'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[77]={
    'question':'人在剧烈运动后，血液中会产生什么物质使肌肉酸痛？',
    'answers':['(A) 乳酸','(B) 醋酸','(C) 尿酸','(D) 乙酸'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[78]={
    'question':'经常食用下面哪种食物容易引起铅中毒？',
    'answers':['(A) 红薯','(B) 板栗','(C) 松花蛋','(D) 烤肉'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[79]={
    'question':'吊白块是甲醛次硫酸钠与甲醛次硫酸氢钠混合物的俗称。在米饭、粉丝、豆腐、虾仁、腐竹、馒头在食品加工过程中加入吊白块的目的是什么？',
    'answers':['(A) 使食物具有香甜的感觉','(B) 使食物更加松软，改善口感','(C) 吊白块是一种工业使用的漂白剂，可以起到增白效果','(D) 使食物具有弹性'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[80]={
    'question':'服药通常用温开水，为什么不能用茶水？',
    'answers':['(A) 茶水中含鞣酸，它会和药物中的多种成分发生作用，从而使药效降低以至失效','(B) 茶水的温度一般较高，它会破坏药物中的多种药效成分','(C) 用茶水服药通常口感不佳','(D) 用茶水服药，容易发生哽咽'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[81]={
    'question':'铁刀削水果后为什么会变黑？',
    'answers':['(A) 水果中的鞣酸与塑料刀柄发生化学反应，生成黑色的物质覆盖在刀表面','(B) 水果中的鞣酸与人手的汗液发生化学反应，生成黑色的物质覆盖在刀表面','(C) 被水果表面的脏物覆盖','(D) 水果中的鞣酸与铁质刀遇上，反应生成黑色的、难溶于水的鞣酸铁'],
    'correctAnswer':4
};
ques1[82]={
    'question':'居里夫人通过艰苦努力，分别于1898和1902年发现的放射性元素是？',
    'answers':['(A) 钠，钋','(B) 镭，钋','(C) 铀，镧','(D) 镭，镓'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[83]={
    'question':'舞台上表演过程中，那些云雾靠什么形成的？',
    'answers':['(A) 冰','(B) 二氧化碳固体（干冰）','(C) 乙酸','(D) 氨水'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[84]={
    'question':'下列食品中，最易霉变产和黄曲霉素的是',
    'answers':['(A) 苹果','(B) 土豆','(C) 花生','(D) 猪肉'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[85]={
    'question':'长期摄入“三高”膳食容易引发慢性非传染病，“三高”膳食是指',
    'answers':['(A) 高热能、高纤维素、高糖','(B) 高热能、高脂肪、高蛋白质','(C) 高脂肪、高盐、高糖','(D) 高蛋白、高糖、高盐'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[86]={
    'question':'火力发电厂三大主要设备中，除了把化学能转变成热能的锅炉，和把热能和压力能转变成动能的汽轮机，还有',
    'answers':['(A) 把动能转变成电能的电动机','(B) 把动能转变成电能的发电机','(C) 把电能转变成动能的电动机','(D) 把动能转变成电能的电动机'],
    'correctAnswer':2
};
ques1[87]={
    'question':'不粘锅内的涂层是什么物质？',
    'answers':['(A) 聚氯乙烯','(B) 聚异戊二烯','(C) 聚四氟乙烯','(D) 聚苯乙烯'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[88]={
    'question':'下列哪种糖的甜度最高',
    'answers':['(A) 蔗糖','(B) 乳糖','(C) 果糖','(D) 葡萄糖'],
    'correctAnswer':3
};
ques1[89]={
    'question':'电力是一种便于集中、传输、分散、控制和转换成其他形式的能源，请问电力是几次能源？',
    'answers':['(A) 二次能源','(B) 一次能源','(C) 三次能源','(D) 四次能源'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[90]={
    'question':'煮鸡蛋时不宜用以下哪种容器？',
    'answers':['(A) 银制容器','(B) 不锈钢制容器','(C) 陶制容器','(D) 铝制容器'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[91]={
    'question':'英国科学家弗莱明与哪项发明有关？',
    'answers':['(A) 青霉素','(B) 红霉素','(C) 氯霉素','(D) 黑曲霉'],
    'correctAnswer':1
};
ques1[92]={
    'question':'氡气是无色、无臭的气体，能够吸附在空气中的尘埃上，人易吸进入肺中，在肺部组织上形成放射性内照射，破坏肺细胞，导致肺癌。但氡气不产生于',
    'answers':['(A) 水泥','(B) 大理石','(C) 土壤','(D) 木地板'],
    'correctAnswer':4
};

//高级题

quess1[1] = {
    'question': '汽车在什么状态下排放的一氧化碳最多',
    'answers': ['(A) 停车状态开发动机', '(B) 高速行驶', '(C) 中速行驶', '(D) 超高速行驶'],
    'correctAnswer': 1
};
quess1[2] = {
    'question': '可再生的清洁能源有',
    'answers': ['(A) 核能、太阳能、地热能', '(B) 生物能、太阳能和地热能', '(C) 太阳能、潮汐能、生物能', '(D) 化石燃料'],
    'correctAnswer': 3
};
quess1[3] = {
    'question': '音量高于多少以上的噪声，会对人的听力造成损伤？',
    'answers': ['(A) 120分贝', '(B) 45分贝', '(C) 75分贝', '(D) 95分贝'],
    'correctAnswer': 3
};
quess1[4] = {
    'question': '正常人的一生，大约要喝多少吨水？',
    'answers': ['(A) 20吨', '(B) 80吨', '(C) 50吨', '(D) 200吨'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[5] = {
    'question': '世界上最大的沙漠是',
    'answers': ['(A) 撒哈拉大沙漠', '(B) 塔克拉马干沙漠', '(C) 阿拉伯沙漠', '(D) 卢特沙漠'],
    'correctAnswer': 1
};
quess1[6] = {
    'question': '酸雨使土壤酸化，建筑物受腐蚀，动植物受损伤，人体健康受影响。酸雨形成的原因是',
    'answers': ['(A) 大气中二氧化碳等气体的总量逐年增加', '(B) 大气中硫氧化物和氮氧化物增多', '(C) 大气中氯氟烃类物质的长期排放与积累', '(D) 大气中甲烷等气体的总量逐年增加'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[7] = {
    'question': '一个水龙头漏水，15分钟滴水200毫升，每天近20升水。一年会浪费多少水？',
    'answers': ['(A) 1吨', '(B) 7吨', '(C) 12吨', '(D) 50吨'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[8] = {
    'question': '有限责任公司的股东最多可有多少人？',
    'answers': ['(A) 10', '(B) 30', '(C) 50', '(D) 100'],
    'correctAnswer': 3
};
quess1[9] = {
    'question': '飞机上的飞行数据记录仪称为“黑匣子”，是用来记载失事时飞机各种情况、帮助人们了解事故的原因的。它外表面的颜色是',
    'answers': ['(A) 深黑色', '(B) 明黄、橘红等鲜艳夺目的色彩', '(C) 粉红色', '(D) 深蓝色'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[10] = {
    'question': '“钢”和“铁”的主要差别在于',
    'answers': ['(A) 化学成分不同，“钢”中的碳含量比“铁”低', '(B) 弹性模量不同', '(C) 导电特性不同', '(D) 比重不同'],
    'correctAnswer': 1
};
quess1[11] = {
    'question': '色彩浓艳的衣服一般所含____的含量偏高。',
    'answers': ['(A) 甲醛', '(B) 乙醛', '(C) 铅', '(D) 汞'],
    'correctAnswer': 1
};
quess1[12] = {
    'question': '植物的青绿色能吸收______，消除视觉疲劳。',
    'answers': ['(A) 红外线', '(B) 紫外线', '(C) 眩光', '(D) 激光'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[13] = {
    'question': '计算机能直接识别的语言是',
    'answers': ['(A) 汇编语言', '(B) 自然语言', '(C) 机器语言', '(D) 高级语言'],
    'correctAnswer': 3
};
quess1[14] = {
    'question': '无籽西瓜是靠______传宗接代的',
    'answers': ['(A) 扦插', '(B) 杂交即靠“父母”传代', '(C) 自身传代', '(D) 无性繁殖'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[15] = {
    'question': '由于人为原因，改变了城市地表的局部温度、湿度、空气对流等因素，进而引起城市气温比郊区气温高的现象称为',
    'answers': ['(A) 温室效应', '(B) 辐射效应', '(C) 热岛效应', '(D) 马太效应'],
    'correctAnswer': 3
};
quess1[16] = {
    'question': '人的舌头的哪个部位对苦味最敏感?',
    'answers': ['(A) 舌尖', '(B) 舌两侧', '(C) 舌根', '(D) 舌中间'],
    'correctAnswer': 3
};
quess1[17] = {
    'question': '一氧化碳气体对人体的危害方式是？',
    'answers': ['(A) 一氧化碳进入人体后，会造成肝脏等器官严重损伤，无法完成解毒等功能', '(B) 人体是靠血液中的血红蛋白携带氧气到各个组织和器官。一氧化碳进入血液后，由于其和血红蛋白结合的能力要比氧气强得多，会很快抢占血液中氧气同血红蛋白结合的位置，造成大脑和躯体缺氧', '(C) 一氧化碳进入人体后，会损伤肺的吸氧功能，使得大脑和躯体缺氧', '(D) 一氧化碳进入人体后，会造成血管堵塞，并严重损伤心脏等器官'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[18] = {
    'question': '臭氧层是地球大气中很重要的一层，其保护地球生物的作用是什么？',
    'answers': ['(A) 它能吸收太阳光中大部分的红外线，使地球生物免遭过量紫外线辐射的伤害', '(B) 它能吸收太阳光中大部分的紫外线，使地球生物免遭过量紫外线辐射的伤害', '(C) 它能防止大气层温度的散失，避免地球表面的温度在夜晚过低', '(D) 它能促进大气的流动，使地球生物免遭过量紫外线辐射的伤害'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[19] = {
    'question': '正确吃木耳和黄花菜的方法是',
    'answers': ['(A) 越新鲜越好，营养才不会被破坏', '(B) 晒干后做菜吃，才不会中毒', '(C) 应小火低温烹饪，才能够保持其中的营养元素', '(D) 应适当加盐，以分解其中对人体不利的微量元素并提升口感'],
    'correctAnswer': 2
};
quess1[20] = {
    'question': '冬天，房间玻璃容易凝结水汽的原因是',
    'answers': ['(A) 屋里比屋外暖和，且屋里水汽的浓度大于屋外', '(B) 屋里比屋外暖和，且屋里水汽的浓度小于屋外', '(C) 屋里比屋外暖和，且屋里的空气基本不流动，水汽遇玻璃就凝结了', '(D) 屋里比屋外暖和，屋里的水汽接触玻璃，由于屋外冷、玻璃凉，水汽遇冷就凝结'],
    'correctAnswer': 4
};
quess1[21] = {
    'question': '哪些植物可吸收甲醛等有害物质，消除并防止室内空气污染?',
    'answers': ['(A) 吊兰、芦荟、虎尾兰', '(B) 吊兰、仙人掌', '(C) 芦荟、仙人掌', '(D) 文竹、仙人掌、虎尾兰'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[22] = {
    'question': '1969年7月21日，什么飞船上的宇航员首次登上月球？',
    'answers': ['(A) 亚特兰蒂斯号航天飞机', '(B) 阿波罗11号载人飞船', '(C) 挑战者号航天飞机', '(D) 哥伦比亚号载人飞船'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[23] = {
    'question': '世界上发射的第一架航天飞机叫什么？',
    'answers': ['(A) 亚特兰蒂斯号', '(B) 阿波罗号', '(C) 哥伦比亚号', '(D) 挑战者号'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[24] = {
    'question': '中国有哪三座航天发射中心？',
    'answers': ['(A) 酒泉、济南、西昌', '(B) 酒泉、青岛、西昌', '(C) 秦山、大亚湾、西昌', '(D) 酒泉、太原、西昌'],
    'correctAnswer':4
};
quess1[25] = {
    'question': '航天飞机在轨道上飞行一周需要多长时间？',
    'answers': ['(A) 30分钟', '(B) 90分钟', '(C) 10分钟', '(D) 900分钟'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[26] = {
    'question': '理论上，需要几颗静止通信卫星组成通信网就可实现全球范围的实时通信？',
    'answers': ['(A) 1～2颗', '(B) 3～4颗', '(C) 6～8颗', '(D) 10～12颗'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[27] = {
    'question': '气象卫星采用以下2种不同的运行轨道？',
    'answers': ['(A) 地球同步轨道、太阳静止轨道', '(B) 月球同步轨道、地球静止轨道', '(C) 太阳同步轨道、地球静止轨道', '(D) 太阳和地球同步轨道'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[28] = {
    'question': '飞船重返大气层与空气摩擦时所产生的温度最高可达多少度？',
    'answers': ['(A) 2500度', '(B) 500度', '(C) 1500度', '(D) 1000度'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[29] = {
    'question': '地球的赤道面（与自转轴垂直的圆面）与地球轨道平面（黄道面）交角是：',
    'answers': ['(A) 23°26’', '(B) 35°37’', '(C) 40°13’', '(D) 18°5’'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[30] = {
    'question': '气压是指地球上空气柱在单位面积上产生的压力。为什么冬天气压比夏天高？',
    'answers': ['(A) 冬天空气冷却时，空气收缩，密度增大，单位面积上承受的空气柱重量增加，气压也就升高。夏季则反之', '(B) 冬季比夏季空气的温度低、风速快，所以气压冬高、夏低', '(C) 冬季比夏季空气里面的水汽更重，所以气压增加', '(D) 一般的气压计测量数据会受到温度的影响，造成误差'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[31] = {
    'question': '二十四节气是中国历法的独创，是根据地球在环绕太阳运行的轨道上所处位置划定的，是我国古代科学文化的辉煌成就之一。下列说法正确的是',
    'answers': ['(A) 二十四节气的日期在阳历中是不固定的，属于阴历的范畴。', '(B) 地球绕太阳公转一周为360度，以春分时为0度，清明时为15度，以后每隔15度为一个节气，所以二十四节气的日期在阳历中是基本固定的，属于阳历的范畴。', '(C) 二十四节气属于阴历的范畴，其日期在阴历中是不固定的。', '(D) 二十四节气的日期在阳历中是不固定的，属于阳历的范畴。'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[32] = {
    'question': '光的三原色是',
    'answers': ['(A) 红、绿、蓝', '(B) 红、黄、蓝', '(C) 黄、绿、蓝', '(D) 红、绿、紫'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[33] = {
    'question': '季风是指：',
    'answers': ['(A) 大陆及邻近海洋上，在不同季节吹的风。', '(B) 由于大陆及邻近海洋之间存在的温度差异而形成大范围盛行的、风向随季节有显著变化、具有大气环流特征的风', '(C) 夏天漂浮在近地面大气层中的气体流动行为', '(D) 气象和海洋学家用来专门指那些发生在赤道太平洋东部和中部海水的大范围持续异常流动的现象'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[34] = {
    'question': '厄尔尼诺为西班牙语“EI Nino”的音译，其含义是：',
    'answers': ['(A) 在南美厄瓜多尔和秘鲁沿岸，海水每年都会出现季节性增暖现象，因为这种现象发生在圣诞节前后，则被当地渔民称为厄尔尼诺。现在专门指那些发生在赤道太平洋东部和中部海水的大范围持续异常增暖现象。', '(B) 是“圣婴”（上帝之子）的意思，一种产于南美厄瓜多尔和秘鲁沿岸的人形水果名', '(C) 北美西班牙后裔的一个常见的人名', '(D) 一种产于中美州和巴西等地的人形水果名称'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[35] = {
    'question': '在爱因斯坦的相对论中，光速是',
    'answers': ['(A) 相对不变的', '(B) 绝对不变的', '(C) 相对变化的', '(D) 绝对变化的'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[36] = {
    'question': '根据国家环保总局和中国科学院于2002年联合发布的第一批外来入侵物种名录，不属于外来入侵物种是',
    'answers': ['(A) 紫茎泽兰', '(B) 桉树', '(C) 薇甘菊', '(D) 凤眼莲'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[37] = {
    'question': '两个物体摩擦可以产生电荷。18世纪中期，美国科学家富兰克林经过分析和研究，认为有两种性质不同的电，分别叫做正电和负电。',
    'answers': ['(A) 与丝绸摩擦过的玻璃棒所带电荷相同的电荷为正电荷', '(B) 与毛皮摩擦过的橡胶棒所带电荷相同的为正电荷', '(C) 与丝绸摩擦过的玻璃棒所带电荷相同的电荷为负电荷', '(D) 与毛皮摩擦过的橡胶棒，不带电荷'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[38] = {
    'question': '白炽灯用久了会发黑是因为：',
    'answers': ['(A) 玻璃老化', '(B) 玻璃遇热变色', '(C) 钨丝蒸发', '(D) 钨丝与玻璃产生的化学反应'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[39] = {
    'question': '人类迄今为止认识到，世界万物的千变万化，可归结为几种基本力的相互作用规律，以下不属于基本力的是',
    'answers': ['(A) 引力', '(B) 强力', '(C) 弱力', '(D) 热力'],
    'correctAnswer':4
};
quess1[40] = {
    'question': '关于宇宙的起源，最具代表性、影响最大的理论是',
    'answers': ['(A) 能量守恒定律', '(B) 大爆炸理论', '(C) 暗物质学说', '(D) 黑洞理论'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[41] = {
    'question': '超导现象是指材料在一定条件下内部电阻变为零的现象，这一特性迄今却并未得到实际应用，其原因在于',
    'answers': ['(A) 超导材料比较稀缺，不易普及', '(B) 超导材料过于昂贵，普通人买不起', '(C) 超导并不能节省多少能源', '(D) 超导目前还不能在常温下实现'],
    'correctAnswer':4
};
quess1[42] = {
    'question': '根据空气密度与高度的关系把大气分为几层？',
    'answers': ['(A) 3', '(B) 4', '(C) 5', '(D) 6'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[43] = {
    'question': '第27届联合国大会决定把每年的6月5日定为_____',
    'answers': ['(A) 世界环境日', '(B) 地球日', '(C) 节水日', '(D) 爱鸟日'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[44] = {
    'question': '在处于失重状态的宇宙飞船舱内，下列仪器仍能有效使用的是',
    'answers': ['(A) 天平', '(B) 温度计', '(C) 水银气压计', '(D) 杆秤'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[45] = {
    'question': '用遥控器关掉电视机，这时处于待机状态的电视机',
    'answers': ['(A) 不耗电', '(B) 有小的耗电', '(C) 不一定耗电', '(D) 耗电很大'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[46] = {
    'question': '人类肉眼可见最远的天体是',
    'answers': ['(A) 太阳系', '(B) 银河系', '(C) 仙女系星座', '(D) 天蝎座星座'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[47] = {
    'question': '20世纪50年代双螺旋模型的提出宣告了富有生命力的学科的诞生，即',
    'answers': ['(A) 生物技术', '(B) 分子遗传学', '(C) 基因理论', '(D) 分子生物学'],
    'correctAnswer':4
};
quess1[48] = {
    'question': '生物学的形态特征和生理特征叫做',
    'answers': ['(A) 遗传变异', '(B) 生物性状', '(C) 遗传', '(D) 变异'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[49] = {
    'question': '世界上开始有了原始人类的主要标志是',
    'answers': ['(A) 古类人猿出现', '(B) 类人猿出现', '(C) 哺乳动物出现', '(D) 猿人出现'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[50] = {
    'question': '按顺序，我国古代的朝代是：',
    'answers': ['(A) 夏、秦、商、周、隋、汉、唐、元、宋、明、清', '(B) 夏、周、商、秦、汉、隋、唐、宋、元、明、清', '(C) 夏、商、周、秦、汉、隋、唐、宋、元、明、清', '(D) 周、秦、夏、商、汉、隋、唐、宋、元、明、清'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[51] = {
    'question': '蝙蝠晚上飞行、捉蚊子并不靠眼睛定位，靠什么呢？',
    'answers': ['(A) 超声波', '(B) 电磁波', '(C) 脑电波', '(D) 冲击波'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[52] = {
    'question': '海洋的潮汐是由于什么引起的？',
    'answers': ['(A) 太阳', '(B) 月亮', '(C) 地球', '(D) 飓风'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[53] = {
    'question': '门锁不灵活了，在锁芯里加下列三种物体，效果最好的是',
    'answers': ['(A) 食用油', '(B) 铅笔芯的粉', '(C) 汽油', '(D) 肥皂水'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[54] = {
    'question': '“打呵欠”时会听不清或听不到别人说的话，主要原因是“打呵欠”影响了',
    'answers': ['(A) 鼓膜的振动', '(B) 听小骨的振动', '(C) 听觉感受器对刺激的接受', '(D) 神经冲动的传导'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[55] = {
    'question': '乒乓球瘪了用什么办法能使它鼓起来？',
    'answers': ['(A) 放到冰柜里', '(B) 向里吹气', '(C) 泡在开水里', '(D) 使劲摩擦表面'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[56] = {
    'question': '北冰洋面积最小，其周围大陆架却占整个洋面面积的多少？',
    'answers': ['(A) 四分之三', '(B) 一半', '(C) 三分之一', '(D) 十分之一'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[57] = {
    'question': '飞机起飞时最希望：',
    'answers': ['(A) 顺风', '(B) 逆风', '(C) 横风', '(D) 无风'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[58] = {
    'question': '声音的高低是有什么确定的？',
    'answers': ['(A) 发声体的震动', '(B) 发声体的材料与结构', '(C) 发声体的震动频率', '(D) 发声体的震动振幅'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[59] = {
    'question': '一纳米略等于45个原子排列起来的长度，是一米的',
    'answers': ['(A) 十万分之一', '(B) 百万分之一', '(C) 十亿分之一', '(D) 十分之一'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[60] = {
    'question': '自行车在转弯的时候倾角是由什么造成的？',
    'answers': ['(A) 离心力', '(B) 向心力', '(C) 摩擦力', '(D) 万有引力'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[61] = {
    'question': '变压器工作时的嗡嗡声由哪里发出来的？',
    'answers': ['(A) 变压器的线圈', '(B) 变压器铁芯', '(C) 警告声', '(D) 外壳'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[62] = {
    'question': '能够前后左右飞行的鸟是',
    'answers': ['(A) 雨燕', '(B) 蜂鸟', '(C) 鸵鸟', '(D) 蜻蜓'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[63] = {
    'question': '在建筑上安装的各种避雷针的原理是',
    'answers': ['(A) 避雷', '(B) 引雷', '(C) 消雷', '(D) 躲雷'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[64] = {
    'question': '看见闪电后3秒钟听到雷声，表明闪电离你有：',
    'answers': ['(A) 0.6公里左右', '(B) 0.8公里左右', '(C) 1公里左右', '(D) 1.2公里左右'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[65] = {
    'question': '铁锅通常用哪种铁制成？',
    'answers': ['(A) 生铁', '(B) 马口铁', '(C) 中碳钢', '(D) 白口铁'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[66] = {
    'question': '一个杯子里装有水，水上有一块冰，此时水已满杯，当冰溶后：',
    'answers': ['(A) 水不会溢出杯子', '(B) 水会溢出杯子', '(C) 液面下降', '(D) 不确定'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[67] = {
    'question': '雷达侦察飞机的原理和蝙蝠的超声波导航差不多，不过雷达是用什么',
    'answers': ['(A) 无线电波', '(B) 磁场', '(C) 超声波', '(D) 横波'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[68] = {
    'question': '过多的紫外线伤害会导致什么疾病发病率最高？',
    'answers': ['(A) 头发脱落', '(B) 牙齿松动', '(C) 皮肤癌', '(D) 角膜炎、白内障等眼疾'],
    'correctAnswer':4
};
quess1[69] = {
    'question': '误食重金属盐会引起中毒，服用什么可用于解毒？',
    'answers': ['(A) 多喝水', '(B) 含有蛋白质的食物，如牛奶', '(C) 含有糖分的食物，如蔗糖', '(D) 蜂蜜'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[70] = {
    'question': '自由下落的物体，分别在第1s、2s、3s内，重力的平均功率之比为：',
    'answers': ['(A) 1：1：1', '(B) 1：2：3', '(C) 1：3：5', '(D) 1：4：9'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[71] = {
    'question': '哪颗行星有“天空中的小地球”的称号？',
    'answers': ['(A) 天王星', '(B) 火星', '(C) 木星', '(D) 土星'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[72] = {
    'question': '臭氧层离地面有多高？',
    'answers': ['(A) 10-15公里', '(B) 20-30公里', '(C) 50-80公里', '(D) 100公里'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[73] = {
    'question': '地球表面有百分多少的地方被水覆盖？',
    'answers': ['(A) 10%', '(B) 20%', '(C) 70%', '(D) 80%'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[74] = {
    'question': '我国人均淡水占有量是世界平均水量的几分之几？',
    'answers': ['(A) 1/2', '(B) 1/3', '(C) 1/4', '(D) 1/5'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[75] = {
    'question': '关于木糖醇，不正确的说法是：',
    'answers': ['(A) 木糖醇在体内新陈代谢需要胰岛素参与，不使血糖值升高', '(B) 食用木糖醇不会引起龋齿，可以用于口香糖、巧克力、硬糖等食品的甜味剂', '(C) 木糖醇是一种多元醇，可作为化妆品类的湿润调整剂使用，对皮肤无刺激作用', '(D) 可以代替甘油作烟丝、防龋齿牙膏、漱口剂的加香、防冻保湿剂等'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[76] = {
    'question': '营养学家分析了各种蔬菜的养分，下列营养物质最低的是',
    'answers': ['(A) 红色蔬菜', '(B) 白色蔬菜', '(C) 绿色蔬菜', '(D) 黄色蔬菜'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[77] = {
    'question': '“三高”是引起心脑血管疾病的主要危险因素，它们对人体健康的危害很大。“三高”是指',
    'answers': ['(A) 高血压、高心率、高蛋白', '(B) 高血压、高血糖、高血脂', '(C) 高糖分、高呼吸频率、高血脂', '(D) 高心率、高气压、高血脂'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[78] = {
    'question': '金饰品常用K代表含金量，24K是足金。18K的含金量是百分之多少？',
    'answers': ['(A) 18%的黄金', '(B) 80%的黄金', '(C) 75%的黄金', '(D) 95%的黄金'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[79] = {
    'question': '装订精良的大书，书上印着金灿灿的烫金字的组成是什么合金组成的？',
    'answers': ['(A) 很薄的黄金', '(B) 铜合金', '(C) 铜锌合金', '(D) 锌合金'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[80] = {
    'question': '英国克隆绵羊“多莉”的出生，与三只雌绵羊有关。第一只羊提供了乳腺细胞，第二只羊提供了一个被去除遗传物质的未受精的卵细胞，然后通过微电流刺激使这个“空”的卵细胞与第一只羊的乳腺细胞融为一体，并发育成胚胎，最后放进第三只羊的子宫内孕育出“多莉”。那么哪个才是多莉在遗传学意义上的父母？',
    'answers': ['(A) 第一只羊', '(B) 第二只羊', '(C) 第一只羊的父母', '(D) 第三只羊'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[81] = {
    'question': '烧菜时，又加酒又加醋，菜就变得香喷喷的，这是为什么？',
    'answers': ['(A) 有谷氨酸钠（味精的主要成分）生成', '(B) 有醇类物质生成', '(C) 有鲜味物质生成', '(D) 有盐类物质生成'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[82] = {
    'question': '为鉴别牛奶中是否掺入了米汤，可滴入碘液。碘遇到米汤中的淀粉会变为',
    'answers': ['(A) 蓝紫色', '(B) 枣红色', '(C) 橘黄色', '(D) 墨绿色'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[83] = {
    'question': '引起煤矿矿井发生爆炸的气体主要是？',
    'answers': ['(A) 乙烷', '(B) 乙醇', '(C) 丁烷', '(D) 甲烷'],
    'correctAnswer':4
};
quess1[84] = {
    'question': '下面哪一种卫星不是按轨道不同来分类？',
    'answers': ['(A) 地球静止轨道通信卫星', '(B) 移动通信卫星', '(C) 大椭圆轨道通信卫星', '(D) GPS卫星'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[85] = {
    'question': '铁在人体血液输送过程中起着交换氧的重要作用，是血红细胞的组成之一。它的存在形态应是？',
    'answers': ['(A) 以Fe1+的形式存在', '(B) 以Fe2+的形式存在', '(C) 以Fe3+的形式存在', '(D) 以Fe4+的形式存在'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[86] = {
    'question': '工业酒精禁止饮用，是因为它含有哪些物质可使人中毒？',
    'answers': ['(A) 甲醇', '(B) 硫化氢', '(C) 甲醇，硫化氢', '(D) 乙醇，氧化氢'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[87] = {
    'question': '通常所说的核能是指',
    'answers': ['(A) 轻元素氘的原子核发生聚合反应产生的能量', '(B) 受控核裂变链式反应产生的能量', '(C) 重金属元素铀、钚的原子核发生分裂反应产生的能量', '(D) 重金属元素铀、钚的原子核发生聚合反应产生的能量'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[88] = {
    'question': '1吨铀-235（U235）在裂变反应所放出的能量，约等于1吨标准煤在化学反应中所放出能量的多少万倍？',
    'answers': ['(A) 20', '(B) 200', '(C) 240', '(D) 1000'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[89] = {
    'question': 'CPU包括',
    'answers': ['(A) 内存和控制器', '(B) 控制器和运算器', '(C) 高速缓存和运算器', '(D) 控制器、运算器和存储器'],
    'correctAnswer':4
};
quess1[90] = {
    'question': '主机的IP地址和主机的域名的关系是怎样的？',
    'answers': ['(A) 两者完全是一回事', '(B) 一一对应', '(C) 一个IP地址对多个域名', '(D) 一个域名对多个IP地址'],
    'correctAnswer':3
};
quess1[91] = {
    'question': '人的舌头的哪个部位对甜味最敏感？',
    'answers': ['(A) 舌尖', '(B) 舌的两边', '(C) 舌根部', '(D) 舌上表面'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[92] = {
    'question': '海洋能利用中发展最早、规模最大、技术较成熟的一种发电形式是什么？',
    'answers': ['(A) 风力发电', '(B) 潮汐能发电', '(C) 波浪发电', '(D) 洋流发电'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[93] = {
    'question': '不能用开水煎中药的一个重要原因是？',
    'answers': ['(A) 浪费能源', '(B) 药物中蛋白质受热后，会在药物表面凝聚成一层保护层，水分无法进入药物内部', '(C) 高温会破坏药效成分', '(D) 开水含有对中药的有害成分'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[94] = {
    'question': '每桶（bbl）石油的体积为多少升（liter）？',
    'answers': ['(A) 158.98升', '(B) 58.98升', '(C) 188升', '(D) 150升'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[95] = {
    'question': '下列不属于常见的致癌物质是',
    'answers': ['(A) 黄曲霉素', '(B) 沙门氏菌', '(C) N-亚硝基化合物', '(D) 稠环芳烃类化合物'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[96] = {
    'question': '什么是可燃冰？',
    'answers': ['(A) 分布于深海沉积物或陆域的永久冻土中，由天然气与水在高压低温条件下形成的类冰状的结晶物质（天然气水合物），化学式为CH4·8H2O。', '(B) 在极高温度下可以燃烧的冰雪', '(C) 冻成冰状的乙醇，可以燃烧', '(D) 分布于深海沉积物或陆域的永久冻土中，由乙醇与水在高压低温条件下形成的类冰状的结晶物质。'],
    'correctAnswer':1
};
quess1[97] = {
    'question': '“唐三彩”主要由哪三种色釉组成？',
    'answers': ['(A) 以黄、褐、金为基本釉色', '(B) 以黄、褐、绿为基本釉色', '(C) 以白、褐、绿为基本釉色', '(D) 以黄、褐、紫为基本釉色'],
    'correctAnswer':2
};
quess1[98] = {
    'question': '食物中生物学价值最高的蛋白质是',
    'answers': ['(A) 大豆蛋白质', '(B) 谷类蛋白质', '(C) 肉类蛋白质', '(D) 鸡蛋蛋白质'],
    'correctAnswer':4
};
function work() {
    var num = new Array();
    for (var i = 0; i < 10; i++) {
        var val = Math.ceil(Math.random() * 92);
        var isEqu = false;
        for (var idx in num) {
            if (num[idx] == val) {
                isEqu = true;
                break;
            }
        }
        if (isEqu)
            i--;
        else
            num[num.length] = val;
    }
    return num;
}

que2 = work();


var init = {
    'questions': [
        que1[que2[0]], que1[que2[1]], que1[que2[2]], que1[que2[3]], que1[que2[4]], ques1[que2[5]], ques1[que2[6]], ques1[que2[7]], quess1[que2[8]], quess1[que2[9]]
    ]
};

$(document).ready(function () {
    $('#quiz-container').jquizzy({
        questions: init.questions
    });

    $("#a1").hide().click(function () {
        $('#main').load('index.html', function () {
            $("#a1").fadeOut(300);
        })
    });

    $(".final").click(
        function () {
            $("#a1").fadeIn(300);
        }
    );

});
